DSE CHEM Nitrate decomposition問題

係唔係所有nitrate都會thermally decomposed to give nitrogen dioxide?
我上網搵source就話係 但CE有一條MC又話唔係
BTW 點解SO2 可以係oxiding agent?
SO2 唔係會oxidized to be Sulphate咩？
求高手賜教

1. except Lithium nitrate ,all other gp1 metal nitrates undergo thermal decomposition to give metal nitrates and oxygen
2. so2 can act as both O.A. and R.A. e.g.SO2+2H2S->3S+H2O

屌 係咁打錯字

屌喇星 全部out c
Thnks Bro anyway